一人n個職場危險訊號同真實解讀

拋磚引玉 親身經驗 奉勸大家要警醒

我地呢度講能力唔講年資
(為唔升你鋪路 等你自動自覺chur爆兢爭心態奉獻俾公司)

後生仔做野唔好咁介意錢睇遠啲
(準備出侮辱性offer俾fg)

你近排工作態度同講野方式有啲唔係幾好
(工作表現抽秤唔到你 精神層面打壓下你先 準備salary review )

sense of ownership
(你同我死掂佢)

公司俾機會你grow同學野 等你學識就點點點 (加野俾你做 唔想升你)

加得果少少人工一千幾百但要分兩次半年之類 (想留你但試底 增加你離開嗌價成本同功夫)

立即搵工屌打

派個人學你做既野
隨時果個人學完你D野, 公司就會對你投閒置散, 叫你做D 垃雜野
目的係想你自己走

岩啊 當從來唔怕搵唔到工其實冇咩驚

食飯遲番 表現無欲無求 之後比上司叫入房😇😊

不停搵你同人比較。講你點衰點衰😇

唔好對公司忠心

工程比狗做
(all in 工程)

你近排工作態度同講野方式有啲唔係幾好
(工作表現抽秤唔到你 精神層面打壓下你先 準備salary review )

Exactly

當年有份工，個中年肥女人做上司，又懶又hea又無料，數又跑唔到，學歷又低過我；請我番黎兩個月都冇教丶冇講我個Position做d乜可以先幫到公司丶幫到佢自己

之後響probation就完前，用呢個理由同我傾，又話咩hr其實知你想做落去之類

我一聽到撻佢個狼狽為奸HR frd, 我一句辭職，佢即刻呆左

之後先知根本佢自己拆唔掂果期d問題，又請唔到人，所以請人目的係可以令佢轉移內部對佢嘅壓力：拆得掂就佢management好，拆唔掂就賴請既人唔啱再辭退佢

上司唔同你講野，做錯都唔話你
即係準備炒

平時唔會欣賞人/道歉既人讚你/道歉

合約寫明有ad hoc task

咁唔係仲好咩，收住人工做垃雜野